<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Caterpillar in the tree</title>
    <link>http://fymen.github.io/</link>
    <description>Recent content on Caterpillar in the tree</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>Fengmao Qi — All rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 17 Oct 2019 00:00:00 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://fymen.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>About me</title>
      <link>http://fymen.github.io/about/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://fymen.github.io/about/</guid>
      <description>Here is a programmer want to make some noise on the Internet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>筋膜和内家拳</title>
      <link>http://fymen.github.io/posts/fascia-and-neijiaquan/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://fymen.github.io/posts/fascia-and-neijiaquan/</guid>
      <description>1 何静寒大师的视频 最近,何静寒大师在他的youtube频道上传了一个讲解筋膜和内家拳关系的视频。我觉得非常强大，顺手搬到了墙内。
原地址:
 墙内地址：
 大概有以下要点：
1.1 筋膜是由大到小遍布全身的网络 练拳也是先大后小，先把四正八柱撑出来，只有大筋被充分拉开了，才能拉到小筋膜。内家拳是内部的伸展，而不是外部的拉开。
所有内家拳的动作都是全身性的，是循环流动的。内家拳的强健来自于全身同时强健，局部的锻炼会限制全局的发展。
1.2 筋膜管是中空的，里面充满液体 结合第一点，这能解释为什么先得把四正八柱这十二根大筋练出来，才好练小筋膜。如果大筋都不够粗，储液都不够多，那来足够的液体分给小筋膜？
如果不挑大筋，专练小筋膜，练到一定程度功力就没法增长了，因为大筋的通道不够宽大，没法支撑小筋膜的内液输送。很可能就练成闰芳那样，梢节异常敏感，但根节经不住对抗，只能和会的人玩玩。
武术里讲气在丹田充満，才会溢出而通奇经八脉，循行十二經絡。中医说脏腑为海，六经为沟渠。還有十二筋經理論，穴位，針灸等，从筋膜管内液的角度就很好理解了。
脏腑充实或者说丹田气満，才能撑得住四正八柱，而后才能锻炼到四通八达的筋膜网络。
内家拳的特点是伸展变强，所有筋膜不能蛮拉，而是通过呼吸一松一紧，让它们充分活起来，它们便会变得坚韧。
一定要拉开，流动起来，而不能让它受伤，变硬。
1.3 筋膜纤维传导光线就像光纤一样，传递信息给大脑比神经脉冲还要快，科学家甚至怀疑它可以传送意识。 内家拳讲内三合，讲究以意運身。神经是刺激反应，而筋膜系统则是内在的，起心动念可能就是通过这一系统传导的。
这也能解释为什么老前辈有未知先觉，感而遂通的能力。大概就是筋膜系统被锻炼到异常发达的表征吧。
何大师在他的youtube频道上还有很多其它视频多都非常有价值
2 视频溯源 然后发现视频中引用的视频来自这里:
 而这个视频引用的原视频则是这个:
 搜了一圈发现已经有人搬到墙内了，但是生肉版：
 该视频作者是Dr. Jean-Claude Guimberteau, 他是一名外科手术专家，视频是他在做手术的时候放在病人身体里的摄像头拍出来的，据说是世界上第一个活体拍摄出来的关于筋膜的视频。视频应该是2015年随书出版的,书的名字叫《认识活体筋膜》。
原版：Architecture of Human Living Fascia: Cells and Extracellular Matrix as Revealed by Endoscopy
如此珍贵的资料绝对值得好好参详。
而在之前其实有一本关于筋膜的书早已广为流传了，那就是大鸣大名鼎鼎的《解剖列车》。《解剖列车》的作者Thomas myers是筋膜理论的奠基者,其中有较为系统的理论研究和一些相对容易操作的实践应用。感兴趣的同仁可以看看他在google的一个演讲：
 3 现状 我相信不久的將來，人體完善的筋膜網絡圖都將被西方人制作出來，筋膜系统的形态，原理和应用都将被系统地揭晓。屆時中醫，武術裏的很多理論都能用現代科學的方式解釋清楚。
很遗憾的是，国外的的研究结果都出了四年了，国内却连个中文版都找不到。
国内所谓的专家们还在忙着破除中医和武术的神话。就在他們殚精竭虑地要用他们理解的科学改造传统医学和武术的同时，国外的研究却一步步在证实着我们传统文化的先验。
不过这也可以理解，应用筋膜系统的专家和研究筋膜系统的专家本来就是两路人。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>High quality resource for neijiaquan</title>
      <link>http://fymen.github.io/posts/sites-for-neijiaquan/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Sep 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://fymen.github.io/posts/sites-for-neijiaquan/</guid>
      <description>Sites Master He Jinghan https://www.youtube.com/channel/UCS9-it64JRvoswASoq75a8w
Paul Brennan Translation of all kind manuals of Chinese Traditional martial arts.
It is a nice job, many thanks to Paul.
https://brennantranslation.wordpress.com/
孙宋形意拳参研 https://zhuanlan.zhihu.com/c%5F57119614 1</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>练内家拳的时间讨论</title>
      <link>http://fymen.github.io/posts/time-of-practice/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://fymen.github.io/posts/time-of-practice/</guid>
      <description>.ox-hugo-toc ul { list-style: none; }  
Table of Contents  1 先说说什么时候不适合练 2 早上练和下午练有什么不一样呢？ 3 练拳宜清心寡欲 4 最后   
1 先说说什么时候不适合练 饭前半小时最好不要练拳。练拳会运动五脏六腑，练完后至少要花半个小间让它们平静下来才好进食。
这半个小时可以到处走走，放松放松就行，这个过程也叫散功。最好在散功后再从事其它活动，否则练功效果不好，其原因就是练功后全身活动开来，气血运转最为通畅，这个时候非常有利于全身的排毒。如果不散功立马切入其它活动，身体会立马进入其它有固定模式的状态而阻碍全身气血的流通，不利于身体垃圾的代谢。
饭后饱腹也不适合练拳。饭后全身的气血都被调集去消化食物，这个时候不应该把气血再充到四肢去，否则容易影响到消化系统。同时胃里面塞满了东西，练拳引起的内脏运动受阻，严重的可能引起内脏压迫而受伤。
正上午阳气太旺，不适合练拳。所谓阳气太旺，其实就是温度上升，容易使人烦躁，难以静下来，影响练拳效果。
很多人武侠传奇看多了，会觉得拳就应该夜练。我个人不以为然。
现在人一般在7点左右吃晚饭，晚饭后两个小时肯定是不好运动的，然后就9点了，运动一个小时，出一身汗，正好洗洗睡了。但练让全身气血活泛的同时也会让大脑兴奋起来，很多人这个时候是很难入眠的，反而影响休息质量。
有人说最佳时间是早上三五点阳气初升的时候。我承认三五点钟的确是个好时间，但我们这些现代人一般都睡得晚，三五点还要起床搞这事，不要了老命才怪。以前的老前辈们寅时准时起来练拳，那是因为他们不需要像我们这样朝九晚五上班，一般天黑没多久都睡了，寅时才有精神起来。
这么一算下来，三点到五点太早练拳不现实，八点九点基本都要吃早餐上班去了，九点十点早餐后不好练，十一二点阳气太旺不好练，午餐前后不能练，晚上不好练。我们好练拳的也就只有清晨六到八点和下午晚饭前的五到七点了。
2 早上练和下午练有什么不一样呢？ 早上人刚起床，筋骨没有充分活动开，这时候练拳其实是不太容易找到拳感的，容易使蛮力，做一趟体操出一身汗完事。针对这个，建议开拳之前一定要做热身运动，有助于找到拳感。好处是如果拳感好，可以把这个感觉带到一整天的工作生活中，让你一整天的工作生活都帮你调整你的身体。
下午人一般身体都经过了充分的运动，气血都舒展开了，而午休以后人的体力又比较充足，所以比较容易找到练拳的感觉。扎西大师也说休息好了的下午练拳比其它时间有感觉。
其实呢，我们上面讨论的时间点啥的都是死的，什么时候好练拳是决定于你的身体状态。一般在你身体状态最佳，体力最充沛的时间段最容易长功夫。而身体疲劳，人有倦意的时候最好不要练拳，这时候练拳非但不长功夫，反而可能伤身。心思重重，忧虑沉重的时候最好能调整一状态再练拳，否则效果也不会很好。
3 练拳宜清心寡欲 练拳锻炼身体，但其实也是在和你日常的其它活动抢身体。所以有的前辈收徒的时候明确规定徒弟不得有那些不良嗜好，而其中有一条就是不能玩网游。网游也好，长期对着电脑工作也好，一天到晚盯着手机不放不管你玩啥都是很损耗精力的。你的精力都耗在这里了，就没有多余的精力去强化自己的身体了。
所以练拳的人必须恬淡寡欲。但需要说明的是，这种恬淡寡欲不是那种苦行僧式的各种强忍强控，而是在你拳中功夫增长的过程中，你渐渐发现身体健康的乐趣，外界刺激的愉悦度没那么吸引你。甚至边男女之事你都能看的很淡，收发有度，不会比练一趟拳更有吸引力。
所以恬淡寡欲和拳是相辅相成的，恬淡寡欲有助于增长功力，而功力增长带来的身体健康让你更加恬淡寡欲。
4 最后 真正爱拳的人在时间上其实没这么多禁忌，他们时时刻刻都把自己的身体状态调到最佳，把九要的规矩融入到生活，一颦一笑，一举一动都合乎拳理。这才是我们要追求的方向。
以上仅仅是个人的一点浅薄见解，有不妥之处，还请大家不吝指正。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ubuntu下v2ray&#43;nginx&#43;cdn简单配置及youtube视频下载方法</title>
      <link>http://fymen.github.io/posts/v2ray/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://fymen.github.io/posts/v2ray/</guid>
      <description>.ox-hugo-toc ul { list-style: none; }  
Table of Contents  1 简介 2 v2ray安装方法 3 域名和CDN配置 4 nginx配置 5 服务端配置 6 客服端配置 7 通过docker配置 8 浏览器配置 9 youtube视频下载   
1 简介 v2ray 主要用以数据的加密传输，项目主页：https://github.com/v2ray/v2ray-core
nginx的配置原理是：直接通过 http/https 访问 vps 的数据会被nginx解释，并返回nginx提供的内容；但访问某特定路径的的数据会被转发给v2ray所监听的端口。使得监控方难以简单的判定该流量是否非法。
CDN 则负责将你对域名的访问解析为其ip库中的ip, 并通过该ip将数据转发给你的真实ip。其本意是对数据访问进行加速，但在这里直到隐藏真实ip的目的。
2 v2ray安装方法 wget https://install.direct/go.sh sudo bash go.sh  Add /usr/bin/v2ray to $PATH
3 域名和CDN配置 注册 cloudflare 账号，配置使用其CDN功能。
购买或申请免费域名，在域名管理中将 DNS 设置为 cloudflare 提供的域名服务器。
4 nginx配置 编辑配置文件 /etc/nginx/sites-available/default</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>